離職周大滄曾自詡注重細節

2018年08月18日

離職周大滄曾自詡注重細節

■前港鐵工程總監周大滄因高鐵延誤提早退休。

【本報訊】屋宇署在2013年6月獲悉高鐵工程使用不合格螺絲帽，同年4月《PRC建設雜誌》刊登時任港鐵工程總監周大滄的專訪，他聲稱推動身邊的人做兩種基本的事，包括Safety begins with me（安全由我做起）和Don't walk by（不要視而不見），又稱「滴水穿石，小事往往可成大改變。」

不過，2014年高鐵爆出延誤醜聞後，年薪達990萬元的周大滄宣佈提早同年10月退休。

地盤旁生產 無人監管

消息人士稱，鋼筋廠就在高鐵地盤旁邊，按理港鐵、承建商禮頓、金門聯營和屋宇署均會派人監察和抽驗螺絲帽質素，結果多方一直無發現螺絲帽不合格，直至有人向屋宇署投訴，才揭發事件。屋宇署回覆，監管鋼筋廠運作不屬署方的職權範圍。此外，就西九龍站工程進行期間的物料運送及進出紀錄，並非由署方記存。

本報取得一批鋼筋廠在2012年的相片，廠房設在高鐵站地盤北面，面積達逾4.4萬呎。
鋼筋廠設有3條生產線，朝七晚七運作，日產量300公噸，若延時工作日產量可達400公噸，設計總處理量達16萬噸鋼筋，提供各類鋼筋加工，包括切割、拗彎、車牙和製造螺絲帽。該廠房特別劃分一個區域是「Dextra Plant」，亦即德士達廠房。

■記者潘柏林

上一則
上一則
劣質螺絲帽 長埋高鐵站 屋宇署放生製造商

下一則
下一則
署方補鑊 要求審視抽驗流程

署方補鑊 要求審視抽驗流程

田北辰：港鐵撈過界 忘服務初衷

食太多工程「消化不良」

對內做醜人 對外忌囂張

劣質螺絲帽 長埋高鐵站屋宇署放生製造商